武漢貓群感染武漢病毒. 或經由中国人傳播

華中農業大學農業微生物國家重點實驗室、中科院武漢病毒所的研究團隊聯合發表了一項最新研究指出，武漢的貓群感染新冠病毒，可能是來自患者傳播。該份是關於動物在自然條件下，產生針對新冠病毒特異性中和抗體的研究報告，研究中的資料指出，新冠病毒在疫情爆發期間已感染了武漢的貓群。

根據內地媒體報導指出，「SARS-CoV-2 neutralizing serum antibodies in cats: a serological investigation」報告指出，透過貓血清調查發現，武漢新冠疫情爆發後採集的102隻貓的血清ELISA檢測顯示，來自15隻貓（14.7％）的血清，對新冠病毒的受體結合域（RBD）呈陽性。在陽性樣品中，有11份具有新冠病毒中和抗體，其中主人為新冠患者的3隻貓的中和滴度最高，這代表高中和滴度可能是由於貓與新冠患者之間的緊密接觸所致。

研究團隊透過在P4（生物安全等級四級）實驗室中進行的一系列新冠病毒感染試驗發現，新冠病毒在狗、豬、雞和鴨子身上複製效果不佳，但在雪貂和貓身上卻很有效，病毒可以通過呼吸道飛沫在貓之間傳播。

研究團隊指出，作為最受歡迎的寵物之一，貓與人的接觸非常密切，因此調查新冠病毒在貓中的流行非常重要，尤其是在爆發發地區，但是到目前為止，尚無關於新冠病毒在貓中的流行率的調查。

研究團隊最後提及，應立即採取行動，使人與寵物像是貓或狗之間，保持適當的距離，並且應對這些動物採取嚴格的衛生和檢疫措施。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/chi/1740072/即時-中國-内地最新研究-武漢貓群染新冠病毒或經由人傳播

唉大撚鑊
來生不做中國貓
唉唔敢睇